【娛樂人物】樂壇生力軍 亂世團結香港人

【娛樂人物】樂壇生力軍 亂世團結香港人

一班候選「叱咤樂壇頒獎禮2019」生力軍日前受訪，異口同聲齊讚香港人夠團結。

2019年對香港人來說是永不磨滅的一年，同樣對一班候選「叱咤樂壇頒獎禮2019」生力軍來說，也別具意義。在亂世中踏上被喻為已死的香港樂壇，李靖筠、Nancy Leung（呀嬋）、林家謙與組合The Black Sheepee都沒有慨嘆生不逢時，反而感受到香港人前所未有的團結及互助精神，在低迷氣氛下啟發創作靈感，用音樂傳遞關懷及愛。

撰文：馬建華
攝影：沈健程

今年樂壇新人及組合將會陸續收到第一年樂壇成績表，2019年香港社會動盪，不少活動、演出被迫取消或延期，樂壇生力軍曝光率大減，四個新人單位李靖筠、呀嬋、林家謙與組合The Black Sheepee兩位成員、主音Yanny和作曲兼結他手Hei Hei日前首度聚面，在觀塘接受《蘋果》訪問。未踏上頒獎台前，他們先來一場友誼賽玩桌上足球，其間緊張氣氛欠奉，反而滿是互嘲的歡笑聲。

李靖筠指雖然香港市道差，但反而市面的歌都好有愛。

時代曲有愛

亂世入樂壇，Hei Hei說：「我反而覺得壓力細咗，大家焦點放喺成個香港，香港人團結咗，做嘢出嚟又好支持你，大家互助情況下無乜負面感覺。」拍檔Yanny認為創作靈感來自身邊的事，時代衝擊對創作有正面的刺激，令作品獲得更多共鳴。家謙覺得表面上市道差，但大家更學會互助、團結，會產生更多力量。李靖筠感恩說：「𠵱家咁嘅情況，激發到市面嘅歌好有愛，以前都係停留喺情歌同自己故事。」不時遊走於港、台兩地的呀嬋，覺得香港人齊上齊落，即使面對差的環境都一齊捱。

音樂路可貴

眾人背景不同，但對音樂有着同樣信念、堅持及理想，李靖筠說音樂從小就是她成長的一部份，但坦言仍有很大學習空間。而周身癮的呀嬋，最能令她堅持或享受的仍是音樂。至於小學開始學樂器的Hei Hei，甚至辭掉多姿多采的廣告工作，瞓身做音樂，她說：「喺香港，音樂路更可貴，有機會就玩咗先。」現時她邊學樂器邊開班教人。Yanny跟Hei Hei是大學同學，她平日在廣告工作上遇到負面的事，音樂正正能平衡心靈，家謙則稱除了音樂，別無其他技能。

場地提供：The Stadium（觀塘店）

上一則
上一則
渣哥捐14萬予星火

林家謙首聽風
聽完好有力量